數學好=邏輯好？

點解？

數學好not=邏輯好
邏輯好=數學好

你係咪以為DSE數學就係你對數學嘅理解

我engine仔

咁邏輯對你影響唔算大

唔同意
應該調返轉

邏輯要求對數學係必須
但係數學要好仲要好多嘢
抽象思維、對數字同形狀敏感

mathematical logic係set theory既基礎
set theory係所有現代數學分支既基礎
你話啦

簡單啲講
邏輯好=calculation 理解題目/步驟好
數學好=理論/concept好
我就係邏輯好數學差既人，所以通常都識睇sample去計識好多數，但係其實唔明佢up緊咩or背後原理係做緊咩。

更簡單例子係，
電腦係一個邏輯極好既機械，雖然咩數都識計，但佢係完全唔識數學既產品

邏輯好係咪一定數學好? 唔係
數學好係咪一定邏輯好? 亦都唔係

冇邏輯點讀數

你想講算術？

如果講中小學數 根本無關係
中學數學既邏輯 ＝ common sense
大學讀數先要求邏輯好

10年前我個friend 大學major數學
無數計ga wo
全部都係背

大學數學系first hon係咪一定邏輯好? 又唔一定係

要揾個數學超勁logic超廢既人先

呢樣野好容易

例如？

先唔好講research level
單單純死背應該冇可能過考試，起碼要明自己睇緊乜
好難想像邏輯差可以明ug數學啲推論

最簡單如果有個人邏輯差到連if同only if都分唔到，仲讀乜數學

睇你講咩數學啦

(9up)
講過朋友講，如果你想一板一眼咁做野，咁簡工程就最岩，但唔好簡數學、物理。

邏輯要求既係每一步都清清楚楚。

讀得好數學同物理既人，邏輯唔會差得去邊。但數學同物理要解決既問題，係「未知」的(包括方法同答案)，需要創造力同抽象思維，唔係搬字過紙就得。

相反，工程既問題係「已知」的，按步就班，用既有既知識解決，通常無大問題。
當然，落手做一定有好多麻煩野既，但通常都係經驗問題，唔洗要你諗一個前無古人既問題去搞掂。

數學好=自閉仔

truth

real analysis你背畀我睇

IT code dog 一定 logic 好

樓主大學讀乜，三科（cs，math, phil) 都會讀邏輯囉，咁你點睇

睇你點為之讀囉
如果無hon grad都算讀數 咁背source肥exam都可以唔洗邏輯既
但好似上面咁講 如果真係讀，想明佢講咩既，邏輯唔好會好痛苦

點解你會覺得自己邏輯好

講完邊個你都唔識架啦

哦

其實任何嘢都唔會係絕對
總有人數學好邏輯差，或者掉轉
通常只係會講兩者有關聯

而喺我識嘅人之中
「數好邏輯差」比「邏輯好數差」嘅人多啲

中肯

咩叫邏輯好？

對邏輯學好有認識 =/= 對思考日常唔同議題客觀有理

收皮啦 dse去到degree啲數都係靠背題形咋嘛
關邏輯咩事 識幾多數學毒撚無乜腦 無comment sense 講野又無組織講到一舊舊
班數學撚又係到打飛機 知你叻啦 邏輯好

數琺邏輯不代表語言邏輯

自問自己programming好好
計數都好好，但係mechan同啲數理原全唔掂 btw重點係後面果part 唔好係到吉稻草人

支那人話你知數學好都可以係冇邏輯

counter example 出現了

真正靠背題型攞分

Srinivasa Ramanujan

呢個係不折不扣超級天才

佢係凡人接觸唔到既領域

佢邏輯有幾差？

數學物理好既人，邏輯力都好好！
除左死背數式既人

Ramanujan係當時佢學的模式同當代數學的模式唔同姐

在所有可能世界中的三角形有三隻角係唔係絕對？你本身呢句說話係唔係任何嘢的其中之一？

利申：派膠

我邏輯好，數學唔好喎

係咩令你覺得自己邏輯好呢

IQ test嗰d邏輯題都識做

兩者無咩關係，有啲人無正常邏輯但係數學天才，有啲人數學好差都可以邏輯好，數學有數學上既邏輯,邏輯有邏輯上既計算，各自自成一套， 兩樣野去到某個程度滲及既範疇完全唔一樣，正如運動，唔同種類基本熱身可能一樣，去到某一程度就天壤之別，當然都有兩樣都好既人，但無必然關係

果D角點量度先

好撚on9
仲懶醒搵電腦同人腦比

前設大家係討論緊 大學以上level 既數學
數學好要求好多野，其中一樣係邏輯
Math top 10%叻既人， 邏輯應該係 top 30%
邏輯都比返前設，真係講緊 大學level既邏輯學，
邏輯 top 10% 叻既人， 由於真係可以無受過大學數學訓練，數學可能都只係 top 50% 既人。

首先搞清楚一點, 係好多無數學見識嘅人眼中, 算術好=數學好

只要幻想到一個數學好而邏輯唔好嘅人同一個邏輯好但數學唔好嘅人就證咗數學好同邏輯好唔係等號嘅關係

數學好邏輯差好難想像喎大佬

邏輯好寫英文都好

係呀，所以我個人喺普通傾運嘅時候會話邏輯好係數學好嘅必要條件

但係我呢個講法要排除咗「可以背晒且正確應用數學理論嘅人」出「數學好」先講得通，所以要定義好咩叫邏輯好同數學好。

如果數學好指「數學成績好」嘅話就好易幻想到

容我姑且定義「邏輯好」指「理解所有邏輯理論嘅運作原理且不會犯下邏輯謬誤」

蝗係俾人洗腦
佢地接收到既知識被過濾, 令佢地既「分析」出現偏頗
邏輯好既支那人可能無咁激進
但佢地肯定(mildly)愛國, 而且好頹固
因為佢地用咗偏頗既資訊form咗自己既belief, 而人係會好相信自己既belief...

理解所有邏輯理論會唔會太高要求
有極多唔同邏輯理論喎

無直接關係

數學是一種邏輯 語言都係一種邏輯
數學好語言差
語言好數學差

都大有人在

你噏乜春，咩都唔解釋剩係話人on9一定好撚有邏輯啦。邊個話用電腦黎做例證唔得，你有咩論點又反駁到呀

電腦咪唔會囉

幻想住有個絕對嘅邏輯神會易啲傾落去嘛
諗住如果「數學好」個要求唔太高，噉再調整下個定義

係邏輯學入面，有樣野叫uncomputability

仲有電腦當住AI先啦，可唔可以叫理解都成問題，仲有電腦都可以有bug，再講電腦都係跟住人寫嘅program嚟行，所以當住有邏輯神先啦

好方便架

數學好可以去到好黐線
容我定義為掌握到基礎數學，如基本嘅
calculus, linear algebra, stat, analysis
其實analysis好邏輯已經好難差

你可以話有「邏輯全能」呢個概念
但AI 唔會萬能

識數學理論而算術差既人，你都會話佢數學好，但係做到落去就唔同。係u識好多maths佬學logic都好差，因為大部分既maths理論都無助於佢地學logic。

logic= 數學思考層面既野
e.g. 初時學 1+1 深化左就會變左做 1+1+1+1+1+1+1，或者初時學-1-1=-2, 深化後學---1-----1-1--1----1=-1，邏輯差數學好既人就會計得比較慢

maths= 理論/理解層面既野
e.g. 初時學 1+1，之後會學1-1，1×1，方程，微積分，laplace

我同意ug有好多讀數邏輯都係麻麻
但係我覺得根本原因係佢哋數學唔好
大部分完全明白ug analysis嘅人
邏輯好難差得去邊

噉嘅話，邏輯唔洗「好到神一樣」，主要令人可以處理到呢啲數學問題嘅係數學方面嘅知識，當然要「理解」呢啲數學知識都要有一定嘅symbolic logic嘅能力啦，但係未至於要去到「邏輯好」

我DSE數學1 但degree時Logic 拎A